[食鬼亂煮]—印度酥餅 Paratha

今日去印度，整Paratha！平時去啲印度餐廳咪有好多款薄餅，其實大概有30幾種，Paratha係屬於比較常見嘅一款，而且比較容易整，唔駛好似啲印度youtube片咁開曬外掛都可以整到 ，又唔駛焗爐，當中學到嘅酥皮技巧仲可以應用係其他甜品/麵包上面。
傳統係用ghee，但其實任何固體油都可以，係味道會有少少唔同。

材料：
高筋麵粉 210g
低筋麵粉 210g
鹽 6g
油 30g (無味嘅就可以）
暖水 240g
牛油

做法：
1.整麵團
牛油提早幾個鐘拎出黎等佢變軟。
拎個大兜磅麵粉同鹽，用手攪混佢。再落油，用手攪到啲油同麵粉有啲一粒粒咁。落水攪到變成一舊麵團，搓一陣，舊麵團唔駛好光滑，冇乾嘅麵粉粒就可以。
保鮮紙包好放室溫一個鐘。

2.分割麵團
一個鐘之後你會見到舊麵團光滑左好多(下個po我會講解下點解)，用自己方法平均分8份，或者用磅分做每份大概80g-90g，大細不一都冇所謂，因為最尾都係逐份分開煎。

3.酥皮入油
整緊個時用布/保鮮紙冚好其他唔好比佢地乾。
將麵團盡量轆平，形狀唔駛工整但要勁薄，注意麵粉唔好落太多會易轆啲。
轆到夠薄就搽少少牛油上去，唔駛平均但唔好搽太多。
搽完撒少少麵粉係面之後由頭開始摺，摺到好似把扇咁，摺到最尾收口位包番上去然後輕輕拉長個麵團，再頭尾捲埋好似個蝸牛殼，捲到最後將尾位收係底，用力咁一咁佢。
整曬8個就包番好，放室溫等一個鐘。

4.最後成形
一個鐘之後，又係整緊個時冚好未整個啲等佢地唔好乾。
撒多少少麵粉轆，一路轆一路90度轉個麵團咁轆出黎就會比較圓，轆到大概3mm厚，用手掃走多餘嘅麵粉。

5.即刻煮/保存
開中細火，每邊乾煎三分鐘，跟住你有兩個選擇：乾煎完凍左，每份分開包好可以放雪櫃一星期/放急凍一個月；繼續煮埋佢。
如果繼續煮，乾煎完落一湯匙牛油，轉細火，大概每邊煎1分鐘，直到金黃色。
每煎一塊之前都用廚紙抹抹個pan，同埋每煎一塊都要落一次牛油。
煎好左夾一夾爛個薄餅等啲蒸氣散走，搞掂！
如果唔係即食就用盒/布冚住保暖。

印度人好多時都會係早餐食Paratha，佢地會搽啲ghee上去食，酥皮再加牛油咁食 ，當然配咖哩都係超正！
我自己就緊係推介番我整嘅tzatziki sauce啦 ！正呀 ！！！

Ig:

Youtube:

正
鐘意食酥餅多過naan

影左張相唔記得po

好香

巴打個酥餅睇落冇乜layers
暫時食過最好食既酥餅係屯門咖哩屋，
又香又甜送咖喱一流

btw點解冇人覆post咁慘 巴打d posts咁高質

個樣係咁 唔會真係好似酥皮咁見到一層層
始終唔係真係酥既做法

我上網睇發覺有好多種

可能時間唔岩掛 我上個po好多人覆

覺得條片點？

有啲仲好特別 不過啲料買唔到

好少人 多謝你

好想食

齋睇好肚餓

試下整

太麻煩 不了
有冇剩

叫囡囡整你食

我都想

自己買算

整比囡囡食

覺得條片點

點解冇人

留名

屯門where?

同問

返屋企睇埋條片
睇得出好有心機拍，仲有兩個角度睇。但點解要咁近距離既

屯門置樂花園附近。
記住本身跟餐係naan，要加錢轉先係酥餅

下次遠啲 我岩岩學嫁ja 唔係好識

啲燈光如何

燈光幾好，睇得好清楚
加油啦巴打，之前有睇你d post，幾鐘意你揀既菜式 feel到你自己都好enjoy，唔好因為少人覆就氣餒

兜肉咩黎

一時時 上個po冇片但勁多人睇

羊同雞血糯米糕

做咩膠我

食譜

我阿媽煮

你都幾有心機，欣賞你

搵日試試

我問問佢 有啲香料唔知咩黎

多謝你廚房佬

包係少人整D

有勞伯母啦